## Git Bash 
— это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. 
## Bash 
— популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.
### Команда git pull 
используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. 
### Команда git pull 
— это автоматизированная версия команды git fetch. Она загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой. Эта команда представляет собой git-эквивалент команды svn update. git push. Команда git push противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код.
### Merge requests 
— основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.
### Команда git log 
отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.
### Подмодуль git 
— это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. 
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.
